葉劉淑儀不滿澳洲搶香港人才，係咪講緊籃絲 D 仔女

葉太話，上星期接受澳洲9頻道新聞網節目《60分鐘》主持人嘅訪問，談及港區國安法同香港前景，但批評主持人偏頗，對落實港區國安法充滿偏見，甚至視為一國兩制嘅末日、預計商界將紛紛撤離香港。佢話訪問期間「力斥其非」，並列舉理據反駁，但節目視頻版本無全數播出佢嘅反駁要點。

葉太又話，從新聞留意到澳洲總理莫里森表示港區國安法破壞《基本法》、打破香港地區自治，仲公布所謂「優待香港人」方案，為港人提供申請永久居留途徑等。佢話睇到消息後「無名火起」，認為澳洲政府此舉係「反應過敏」同「散播恐慌」，仲有「趁火打劫」意味，認為澳洲想趁機搶本港人才同生意，批評澳洲作為先進嘅民主國家，「竟然如此欺負香港一個小小城市，其行為實屬無恥」。